［求意見］工程師轉BIM

我只可以同你講BIM係咪你想做
想做就去 想做有能力做又唔去做 你的人生只會一直失敗
而人工的話 建造業黎講你唔係做到可以簽圖既位既話
人工一樣都係underpaid
工程俾狗做

只不過係由一舊屎轉去另一舊屎

其實 main con 任何post都唔會enjoyable，但係做BIM好易變technician，同時比design architect同engineer撚狗咁撚，唔係話佢地唔respectable，但係workflow上係最慘個位

想問你邊間main con bim可以唔跟site engineer返1至5

睇人
見到既多數都係鳩流流既人
client又好
consultant又好
contractor又好
問多兩句就口啞啞
講到我了鳩佢錯處係我錯咁

遲下大勢係用BIM 做design 連 calculation, 預先夾定施工sequence。最後如果唔識設計同施工，淨係識畫modelling, 其實同draftman 無分別。

係，如果上家d野定實哂既最多係小加小改
如果上家廢，design成日要砍掉重練既
Work load的確會唔細

仲有bs co個mindset係你畫圖要包夾好
最撚鐘意就係左手黎右手去
有clash點解係問我點解決？
點解唔係你自己睇下點解決
如果你頂得住market呢90% 既撚樣歡迎黎做bim co

邊間大判 我驚佢執喎

多謝巴打意見，其實我乾收銀都好難做到簽圖嘅位

Ching 點解咁講？

絕對同意有依d 情況，會同佢地講我淨係report 有clash，麻煩design engineer 諗掂佢；我應該頂到

做邊行都唔好做CONSULTANT

其實係咪即係做draftman 專畫cad 進化版

接唔接freelance做bim功課

以你學歷同工作經驗
應該可以做bim department head 管人

唔使降grade做modeller
以我所知大公司bim team嘅head都係工程師出身

忙到顛，唔接

做BIM即係3D畫圖仔
畫到完job

好撚簡單咋

幾年前做Contractor 果時做大project，公司已經將成單BIM 打包外判去大陸去菲律賓OfficeModeller 請local 既話人工會太貴落標價沒競爭力，長遠我覺得會剩返一個local BIM manager 帶住其他地區BIM Office 做modelling

AutoCad 工序外判返上去大陸已經好成熟，我估BIM 外判工序成熟左一樣會遲早炒晒班local

利申：以前入行又係做到隻狗咁，不過同你唔同既係我連畫CAD 都覺得厭惡，所以考完CEng 即刻轉去in-house做下寫手做下剩係負責吹水既位

如果畫圖判去大陸係work既話
Kingsfield呢d公司就唔會出現啦
本地Kingsfield愈做愈大，咪就係大家都中過大陸班垃圾畫圖公司既伏囉

如果巴打你真係有興趣玩bim, 倒不如做下關於bim automation既野好過
做bim modeller大趨勢都係會outsource畀人做，香港只係做d checking adhoc改野咁，好難會發到大
依家幾大consultant都諗緊點可以用data去自動build 同update個bim model
據知某公司好似bridge design有人做到自動update 做bridge section design，跟手就畀contractor head hunt左

大陸modeller好需要一個人去做qc
公司角度黎講我寧願outsource俾大陸 再重金請個人返大陸管住班柒頭

我覺得on site modelling意義不大
除非engineer肯同你trial and error或者自己一腳踢

不過so far最ultimate最有效既一定係叫site engineer自己諗自己畫自己用
唔係既話成日俾埋d 19 comments人做自己又唔撚用腦